\jrnlday{Le signe de la crèche}

\dvepigraph{%
Et ceci sera pour vous un signe\frcolon{} vous trouverez un nouveau-né emmailloté et couché dans une crèche.}{\ibibleverse{Lc}(2:12)}

Quand Dieu a envoyé Son Fils Jésus-Christ comme un cadeau pour le monde, Il ne voulait pas qu'on puisse le manquer. Il a donc donné des signes pour confirmer la naissance de Christ. Un de ses signes étaient que le bébé naîtrait dans une crèche. 

Une crèche, c'est littéralement une mangeoire à bestiaux. Le premier lit de Jésus a donc été un endroit où les cochons, les vaches, les chevaux et les moutons étaient nourris. Jésus n'a pas eu un joli berceau en chêne avec un super matelas Dunlopillo, Epéda ou autre Bultex! Non il a dormi dans une auge en pierre, du genre utilisé en Palestine à l'époque. Son premier endroit de repos fut une crèche froide, dure et sale. Les anges ont donné un signe très spécifique aux bergers pour reconnaître leur Messie. Peu de bébés ont pour premier berceau une auge pour nourrir les animaux. Je n'en connais aucun, à part Jésus. 

La crèche a une signification spirituelle parce qu'elle illustre le but de Jésus en venant sur la Terre. Nos cœurs peuvent être exactement comme cette auge – sale et souvent froid et dur comme de la pierre. Mais cela n'empêche pas nos cœurs spirituels d'avoir faim de connaître Dieu.

Le cœur de l'homme n'est pas seulement impur, il peut souvent être bestial. Nous avons une vieille nature déchue et pécheresse, mais c'est pour cela que Jésus est venu. Dieu le Fils est devenu un homme pour mourir pour nos péchés et amener le pardon et une nouvelle vie avec Dieu. Quand nous nous repentons de nos péchés et recevons Jésus-Christ, nous découvrons le plus grand de tous les cadeaux de Noël\frcolon{} l'amour de Dieu! Oh, comme nos cœurs peuvent être agités et inquiets sans Christ! 

Saint-Augustin a dit\frcolon{} \Og Tu nous a créés pour Toi-même, ô Dieu, et nos c\oe{}urs sont en émoi jusqu’à ce qu’ils trouvent la paix en Toi. \Fg{}

\begin{dvquotes}
\dvquote{%
Jésus a dit\frcolon{} \Og Venez à moi, vous tous qui êtes fatigués et chargés, et je vous donnerai du repos. \Fg{}}{\ibibleverse{Mt}(11:28)}
\end{dvquotes}

Votre cœur, comme cette crèche, peut être un endroit de repos avec Jésus.


