\jrnlday{Dépêchez-vous de chercher Jésus}

\dvepigraph{%
Lorsque les anges se furent éloignés d’eux vers le ciel, les bergers se dirent les uns aux autres\frcolon{}
\Og Allons donc jusqu’à Bethléhem, et voyons ce qui est arrivé, ce que le Seigneur nous a fait connaître. \Fg{}
Ils y allèrent en hâte et trouvèrent Marie, Joseph, et le nouveau-né dans la~crèche.}{\ibibleverse{Lc}(2:15-16)}

Après avoir appris la Bonne Nouvelle de la naissance de Jésus et réalisé qui Il était, les bergers n'ont pas perdu de temps pour venir Le voir. \Og Hâte \Fg{} en grec signifie \Og vitesse \Fg{}. Ils ont couru pour se rendre directement à l'étable. Au jeu du Monopoly, on dirait qu'ils ne sont pas passés par la case \textsc{départ}, qu'ils n'ont pas perdu de temps à acheter les \Og Champs-Élysées \Fg{}.

Les bergers n'ont rien laissé les empêcher de venir à Jésus. Les soucis, les peurs, les plaisirs, les richesses et autres relations amoureuses n'ont pas pu les retenir et ils ont trouvé Marie, Joseph et le bébé couché dans une crèche. Dieu avait donné à Bethléhem le plus incroyable cadeau de tous les temps, et pourtant le Novotel local ne pouvait même pas Lui faire un peu de place. Je suis sûr que l'hôtel aurait trouvé de la place si César Auguste était venu leur rendre visite, mais il n'y avait pas de place pour Jésus. Au contraire, ils l'ont mis à l'écart dans une étable avec les animaux, \Og loin des yeux, loin du cœur. \Fg{} Il ne correspondait pas à leurs vies et à leurs activités.

Vous n'avez pas trouvé votre chemin dans la vie tant que vous n'avez pas trouvé Jésus, et vous n'allez pas complètement \Og vous trouver vous-même \Fg{} tant que vous ne l'avez pas trouvé. Regardez ce qui est arrivé à ces bergers après qu'ils lui accordent du temps et lui donnent de la place. Jésus a tant de choses à vous montrer de Lui; Il a tant de choses à vous dire et à vous enseigner dans Sa Parole. D'humbles bergers ont cherché à toute vitesse à trouver le Sauveur nouveau-né, et leur recherche a été richement récompensée. Il en sera de même pour la vôtre.


\begin{dvquotes}
\dvquote{%
Après l’avoir vu, ils racontèrent ce qui leur avait été dit au sujet de ce petit enfant. Tous ceux qui les entendirent furent dans l’étonnement de ce que leur disaient les bergers.}{\ibibleverse{Lc}(2:17-18)}

\dvquote{%
Demandez et l’on vous donnera, cherchez et vous trouverez, frappez et l’on vous ouvrira. Car quiconque demande reçoit, celui qui cherche trouve, et l’on ouvrira à celui qui frappe.}{\ibibleverse{Mt}(7:7-8)}
\end{dvquotes}
