\jrnlday{L'ouvrage de Dieu}

\dvepigraph{%
Car nous sommes Son ouvrage, nous avons été créés en Christ-Jésus pour des œuvres bonnes que Dieu a préparées d'avance, afin que nous les pratiquions.}{\ibibleverse{Ep}(2:10)}

Pendant la Renaissance, il y avait un sculpteur du nom d'Agostino d'Antonio qui vivait à Florence en Italie. Il travaillait un énorme bloc de marbre, mais n'aboutissait à rien. Finalement dans sa frustration, il se dit\frcolon{}
\Og Je n'arrive à rien avec ce morceau de marbre de mauvaise qualit\'e \Fg{}
et il l'abandonna dans un coin. D'autres sculpteurs essayèrent d'en tirer quelque chose, mais ils abandonnèrent eux aussi. Le morceau de pierre fut mis dans un coin et oublié pendant près de~40~ans.

Puis un beau jour, un sculpteur du nom de Michel-Ange qui passait par-là tomba par hasard sur l'endroit et remarqua le morceau de marbre. Il aima ce qu'il vit. On transporta le bloc de marbre dans son atelier et il se mit au travail, le sculptant et le transformant avec patience et amour. Finalement, la pierre qui avait semblé n'avoir aucune valeur devint \emph{David}, le plus grand chef-d'œuvre de Michel-Ange qui, incroyablement, frémit de vie bien qu'il soit beaucoup plus grand que nature.

Plus tard dans sa vie, Michel-Ange qui venait de terminer la sculpture qui est considérée comme sa plus grande œuvre \ocadr \emph{Moïse et les Dix Commandements} \fcadr{} s'est mis en colère par frustration. Il lança un burin contre la sculpture, causant un éclat dans le genou de Moïse qui est encore visible aujourd'hui. (Apparemment, Michel-Ange avait des problèmes de \Og gestion \Fg{} de sa colère!) Dieu merci, avant de mourir, Michel-Ange a réalisé combien il avait besoin de Jésus et il a écrit dans son testament\frcolon{}
\Og Je meurs dans la foi en Jésus-Christ et dans la ferme espérance d'une vie meilleure. \Fg{}

Nous essayons si fort de trouver la plénitude en nous-mêmes, mais il nous manque toujours quelque chose! Il y a toujours un manque, une solitude, une imperfection. Nous essayons de remplir ce vide avec des plaisirs, des relations, des succès ou des vices. Nous tentons de trouver la satisfaction dans l'alcool, les drogues, le jeu, les sports, la musique, les films. Mais le vide subsiste. C'est pour ça que nous avons tant besoin de Jésus.

Les anges l'ont dit parfaitement aux bergers\frcolon{}
\Og Aujourd'hui, dans la ville de David, il vous est né un Sauveur, qui est le Christ, le Seigneur\Fg{} (\ibibleverse{Lc}(2:11)). Nous avons tous besoin d'un Sauveur, bien plus que nous pouvons même même l'imaginer.

\begin{dvquotes}
\dvquote{%
Je dis à l'Éternel\frcolon{} Tu es mon Seigneur, mon bien, Il n'y a rien au-dessus de toi!}{\ibibleverse{Ps}(16:2)}
\end{dvquotes}

